<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Blog Name</title>
  <subtitle>Blog subtitle</subtitle>
  <id>http://blog.url.com/</id>
  <link href="http://blog.url.com/"/>
  <link href="http://blog.url.com/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2018-10-26T23:27:00+11:00</updated>
  <author>
    <name>Blog Author</name>
  </author>
  <entry>
    <title>ФЭМП</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/2018/10/26/nod-famp.html"/>
    <id>http://blog.url.com/2018/10/26/nod-famp.html</id>
    <published>2018-10-26T23:27:00+11:00</published>
    <updated>2018-10-26T23:30:50+11:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Тема:  «Один, много, ни одного»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«От рождения до школы» под редакцией Н. Е. Вераксы, Т. С. Комаровой, М. А. Васильевой.
Предварительная работа: Учить детей обращать внимание на форму предметов при выполнении элементарных действий с игрушками и предметами в повседневной жизни.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Оборудование и материалы:
Демонстрационные: мягкая игрушка Зайчик. Большой и маленький кубики. Большая и маленькая коробка&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Раздаточные: Большие и маленькие кубики по числу детей. Тарелочки по одной штуке на ребёнка. Кружочки синего цвета в розетках на каждого ребёнка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Структура занятия&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1. Введение в игровую ситуацию
2. Основная часть
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Игра- задание «Разложи кубики по коробкам»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Физминутка
Игра-задание «Один и много»
    3. Заключительная часть
Игра «Собери кубики»
    1.
Цели: Закреплять знания о геометрических фигурах, отвечать на вопрос "сколько?'' словами один, много, ни одного.
Продолжать формировать умение составлять группу из отдельных предметов и выделять из нее один предмет. Рассматривание один и множества предметов.
Игра "Найди в группе предмет той же формы".
Программное содержание.
Образовательные задачи
- -продолжать учить детей вести диалог с воспитателем:
- -слушать и понимать заданный вопрос и понятно отвечать на него;
- -закреплять и обобщать знания детей о количестве предметов (один, много, ни одного,
- -Закреплять умение различать и называть основные цвета: красный, синий, жёлтый, зелёный;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Развивающие задачи:
- -Развивать слуховое и зрительное внимание, воображение.
- -Развивать речь, наблюдательность, мыслительную активность
- -Расширять и активизировать словарь детей.
- -Развивать логическое мышление.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Воспитательные задачи:
-Воспитывать желание трудиться;
-Воспитывать доброту и отзывчивость.
Место проведения: групповая (на ковре и за столами)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ход занятия
    1. Введение в учебно-игровую ситуацию&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Введения сказочного героя Зайчики- Степашки.
-Ребята, к нам сегодня придёт гость, я вам загадаю загадку, а вы отгадайте кто же он?
- В норке живёт - морковку грызёт
- От лисы и от волка - убегает ловко (кто это?)
- ответы детей (зайка)
- -Правильно это зайка, его зовут Степашка.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Основная часть.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Игра – задание «Разложи кубики по коробкам» (на ковре)&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Воспитатель:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ребята, что то наш Степашка грустный. Степашка, почему ты такой грустный?
-Ребята он говорит, что у него рассыпались две коробки кубиков. И правда посмотрите сколько кубиков на нашем ковре. Давайте их рассмотрим: - Эрчим, какие кубики по величине(больше и маленькие).Какого цвета кубики?
Дети называют цвета (синий, жёлтый, красный, зелёный)&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Зайчик просит разложить кубики по коробкам: большие кубики в большую коробку, а маленькие в маленькую коробку, давайте мы поможем Зайчику. Посмотрите на свои кубики. Покажите большой кубик (показывают) Покажите маленький (показывают)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;На столе у воспитателя демонстрационные кубики: большой и маленький. Воспитатель первый раскладывает по коробкам, сопровождая действия речью.
- -Посмотрите это какая коробка? (большая)
- -А эта коробка, какая? (маленькая)
- -Ребята, большой кубик, я положу в большую коробку, а маленький в маленькую коробку (дети выполняют задания после объяснения воспитателя, по одному подходят и складывают кубики по коробкам.)
- -Вот мы и помогли Зайчику: большие кубики сложили в большую коробку, а маленькие в маленькую коробку. Зайчик доволен он улыбается.
- Физкультминутка.
- Раз два три четыре пять.
- Вышли зайчики гулять.
- Вдруг охотник выбегает,
- прямо в зайчика стреляет.
- Пив -пав-ой-ой.
- Убегает зайчик мой!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дети давайте пригласим Зайчика поиграть с нами за столами.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Игра задание «один и много» (за столами)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;На столе разложены тарелочки. У каждого ребенка своя тарелочка белого цвета и коробочка с раздаточным материалом (кружочками синего цвета.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Воспитатель: Дети у вас на столе белые тарелочки. Какой она формы? (круглая. А ещё перед вами коробочки, что в них (кружочки)Какого они цвета? (синего) сколько кружков? (много).А на тарелочки (ни одного.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сейчас вы возьмите по одному кружку и положите на свою тарелочку. Сколько кружков у вас стало на тарелочке (по одному). А сколько осталось в коробке (много). Теперь сделайте так, чтобы на тарелочке стало много кружков, а в коробочке ни одного. Дети выполняют задание.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сколько в коробочке кружков? (ни одного)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А у вас на тарелочке (много). Ребята, посмотрите, а у Зайки в тарелочке, сколько кружков? (ни одного). Давайте, каждый из вас положит к нему на тарелку по одному кружку.
- -Вика, сколько ты будешь класть кружков (один)
- -Мила, а ты сколько? (один)&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Один, один, один, - посмотрите. Сколько Зайка собрал у вас кружков (много)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Было ни одного, а стало много. Давайте эту тарелочку подарим Зайчику.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;"Спасибо дети! ''-говорит вам Степашка.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Заключительная часть&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Вот какие мы с вами молодцы,  помогли собрать большие и маленькие кубики,  Зайчику и раскладывали кружочки. (один, много, ни одного!) Молодцы!&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Игра собери кубики&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Дети играют в игру и прощаются с Зайкой.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Игра-занятие «Научим Неумейку мыть руки»</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/2018/10/26/nod-nauchim-nesnaiku-myt-ruki.html"/>
    <id>http://blog.url.com/2018/10/26/nod-nauchim-nesnaiku-myt-ruki.html</id>
    <published>2018-10-26T23:22:00+11:00</published>
    <updated>2018-10-26T23:27:17+11:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Цель:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Способствовать формированию у детей целостного процесса мытья рук, включающего выполнение цепочки действий от подготовки засучить рукава, включить воду, до получения результата (чистые сухие руки, кран закрыт, полотенце на своем месте) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Помочь осознать важность этой процедуры, воспитывать желание всегда быть чистыми и аккуратными, уважительно относится к своему телу. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Активизировать словарь за счет слов: мыло, мыльница, намыливать, «мыльные перчатки», пена, смывать. Вслушиваться, понимать смысл художественного слова. 
Материал: Картинка с изображением процесса умывания. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ход занятия.&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Показ картинки с процессом умывания: картину:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Кто здесь нарисован? &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Что он делает? &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Как ты догадался? &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Да, видно, что дети любят умываться и быть чистыми, опрятными. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Появляется Незнайка, руки грязные, говорит, что хочет поиграть с детьми. &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Подожди, подожди, Незнайка, какое ты правило забыл? Подскажите дети! &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Нельзя играть с игрушками, брать книги, игры, если руки грязные. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;У меня руки чистые, только что помыл, можно я открою коробочку. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Д/упр. «Что сначала, что потом? » - способствовать формированию целостного процесса мытья рук, раскладывая картинки в следующей последовательности:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;засучить рукава&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;открыть кран&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;намочить, намылить руки&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;сделать «мыльные перчатки»&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;отжать воду с рук&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;вытереть руки&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Оказывается, что Незнайка еще не умеет мыть руки сам, научим его ребята?  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Заходим в умывальную. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дети объясняют и показывают Незнайке, процесс умывания.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Кто покажет, как надо руки намочить? &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Теперь ты, Незнайка, попробуй сделать сам (с Незнайки текут грязные струйки) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ой, как много грязи, микробов! Чем мы моем руки? Покажите, как намылить руки? &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Незнайка: Покажите ваши ладошки, а где же перчатки? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Воспитатель: Сейчас дети положат мыло в мыльницу и научат тебя делать мыльные перчатки. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Незнайка: Ой, что же делать, руки в «перчатках», вода капает? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дети показывают, как смывать руки под струей, сделав «замочек», стряхнуть и вытереть полотенцем руки. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Игровая ситуация «Найди свое полотенце»&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выходим из умывальной, проводим игру-имитацию:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ручки мыли? (мыли) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ушки мыли? (мыли) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Щёчки мыли? (мыли) &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Все помыли, ничего не забыли! &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;А теперь мы чистые, &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Зайчики пушистые! &lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Незнайка благодарит детей за то, что научили умываться. Воспитатель предлагает детям, показать дома своим мамам, как они умеют умываться. &lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ребята, руки у вас чистые, значит можно и игрушки брать, и книги рассматривать, и поиграть в настольные игры. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>СЦЕНАРИЙ Нового Года во второй младшей группе «Умка»</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/2018/10/26/meropriatia-scenarii-novogo-goda-vo-vtoroi-ml-gruppe.html"/>
    <id>http://blog.url.com/2018/10/26/meropriatia-scenarii-novogo-goda-vo-vtoroi-ml-gruppe.html</id>
    <published>2018-10-26T22:13:00+11:00</published>
    <updated>2018-10-26T23:12:14+11:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Действующие лица: Снегурочка, Дед Мороз, лиса, волк, медведь.

(Дети входят в музыкальный зал под веселую музыку, становятся
вокруг елки, на которой горят гирлянды).

Снегурочка:
Здравствуйте, ребятишки!
Вот какая елочка, смотрите!
На ней вьются бус цветные нити,
Есть и дождик, и серпантин!
Лучше елки не найти!
Она вся огнями засветилась,
Мишурой, шарами,
И на праздник нарядилась,
Чтоб веселиться вместе с нами!
Наступает Новый год,
Всем подарки он несет,
Вокруг елки он несет,
Вокруг елки в светлом зале
Дети водят хоровод!
(Дети исполняют хоровод Елочка
Садятся на стульчики)
Снегурочка:
Песню пели все на диво
И танцевали красиво!
А Дед Мороз куда пропал?
Почему к нам на праздник не попал?
Ну не будем вешать нос!
Крикнем: «Дедушка Мороз!»

(Приходит Дедушка Мороз!)
Дед Мороз:
Здравствуйте, ребята!
Здравствуйте, Внучата!
Всех с Новым годом поздравляю,
Счастья и добра желаю,
Чтоб веселый карнавал
Всех гостей околдовал!
Мы встречаем самый добрый,
Дружный, славный Новый год!

Снегурочка:
 Дедушка ты наверное устал, можем мы тебе по - танцуем и споем!
 Всех ты нас запомнил? Может нету вдруг кого?
Дед Мороз:
Как? Кто пропал? Не могут понять? В прятки что ли заиграли?
Нету Зайчиков красивый, надо мне их поискать?
(Ищет зайчиков за деревьями)

Дед Мороз:
Вот нашел я вас проказники! Ну, в награду мне станцуйте!!!

(танец зайчиков Айтал, Дамир, Виктор
Приходят на танец Женя-лиса, Октя-волк, Сузанна-медведь)
Дед Мороз:
Молодцы зайчишки очень хорошо танцуете.
Вот порадовали меня старого.
Снегурочка:
Дедушка посмотри, опять наши деточки от тебя спрятались. Поищи теперь девчат.
(Дед Мороз ищет елочек находит и они танцуют ему танец Вера, Рита, Ангелина, Вика)
Дедушка Мороз:
Как хорошо вы танцуете захотелось и мне с вами спеть и станцевать.
Знаете зимнюю пляску. Давайте споем!

(зимняя пляска все на линии)
Снегурочка:
А теперь медведи нам с тобой свой танец станцуют дедушка.
Ой ой где они куда пропали ну давай опять искать!
(Ищут детей и находят танец медведей Никита, Айсен, Захар, Алеша)
Д.М. Молодцы мальчишки очень хорошо танцуют, будут вам подарки.
А петь то вы умеете? Кто споет мне дорогие?
С: Вот есть, у нас тут медвежонок песни петь он мастер
хочешь песенку послушать?
(Песню поет Никита)

Д.М.: Хорошо поешь ты песни.
С: Ну – ка дедушка ты мой не сиди на месте поищи-ка
дорогой девочек красавиц

(Белочки прячутся находим и они танцуют Алиана, Ксюша, Регина, Айсаана)

С: Заслушался ты, дедушка песни, снова детки от тебя спрятались,
ну иди и поищи.
(Ищем снеговиков, находим они танцуют Денис К, Эрчим, Чингиз)

Д,М:
Ну задержался я у вас тут пора мне и к другим деткам.
С: постойка дедушка а подарки ты нам не подаришь?
ДМ: ну как я мог забыть про подарки! конечно я их вам привез!
Расскажите мне стишок
подарю вам я мешок
там подарки ваши есть
мне их все не сьесть.

(Дети по очереди читают стихи, дедушка мороз дарит подарки)

Д.М.
Как же здорово играли,
Песни пели и плясали!
Очень весело у вас!
Но настал прощанья!
В путь обратный мне пора!
До свиданья, детвора!
(Дед Мороз уходит. Дети и Снегурочка покидают зал).
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Досуговое мероприятие «День народного единства»</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/2018/10/26/meropriatia-den-narodnogo-edinstva-2-ml-gruppa.html"/>
    <id>http://blog.url.com/2018/10/26/meropriatia-den-narodnogo-edinstva-2-ml-gruppa.html</id>
    <published>2018-10-26T22:13:00+11:00</published>
    <updated>2018-10-26T22:17:46+11:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Цель:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;  Расширение  представлений детей о национальных праздниках.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Задачи:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Дать представление о празднике «День народного единства.
Пробудить в детях чувство любви к своему городу, краю, уважение к его традициям и обычаям. Ознакомление с национальными играми разных народов.
Воспитание  чувства гордости за Родину,  уважение к национальным героям, желание им подражать. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ожидаемые  результаты:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
- Формирование у детей первых чувств патриотизма: гордости за свою Родину, уважение традиций.
- Проявление  интереса  детей к играм разных народов проживающих на территории нашей Родины.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ход мероприятия:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
Вед. Ну ка детки посмотрите как украсили сегодня зал. Знаете какой будет завтра праздник?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Завтра у нас праздник День народного единства. 4 ноября 1612 года вся Россия благодарила Кузьму Минина и Дмитрия Пожарского, которые собрали людей со всех концов страны, чтобы победить врага, а это можно было сделать только лишь объединив весь народ. День народного единства демонстрирует единство, героизм и сплоченность народа.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;
 Мы все живем в большой семье, которая называется Российская Федерация. Наша родина называется Республика Саха (Якутия) мы в ней живем, в Якутии живут якуты.  В нашем Среднеколымском улусе живут очень много разных народов якуты, русские, эвены, буряты, украинцы и т.д. мы все живем дружно и единой семьей так должно быть всегда и только тогда мы будем непобедимы.
 Сегодня мы все одели свои национальные костюмы. Они у нас у всех разные, но Родина у нас всех одна и мы все единая семья. У всех народов разная культура. Разные танцы и песни, так же разные игры. Сегодня мы с вами тоже празднуем День народного единства и увидим, что не смотря на то что мы разные мы все одна семья.
 Сегодня к нам в гости пришли девочки с подготовительной группы, они  хотят нам станцевать якутский танец «Сибэккилэр». Давайте посмотрим.
 - Спасибо нашим девочкам за красивый танец. А сейчас поиграем игру «Куобах», это якутская национальная игра, в которую играли на праздниках.
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Игра «Куобах», показ и разъяснение правил игры)
- Сейчас нам воспитанницы старшей группы станцуют русский народный танец. (Русский танец)
- Такой задорный танец для нас станцевали девочки старшей группы. Спасибо им. Игры бывают разные, можно играть вдоим или несколько человек. А есть игры в которую можно играть все вместе. Сейчас мы все поиграем в одну такую игру, называется она «Колпачок» - это русская игра.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Игра «Колпачок», разъяснение правил)
- Интересная игра? Весело в нее играть. А вы знаете у нас в улусе есть село где проживают люди с такой национальностью как эвены. У нас есть в группе девочки которые тоже по национальности эвенки, посмотрите у них очень красивые костюмы и отличаются от других. Еще у эвенов есть игры, которые мы все часто играет или видим на спортивных праздникам. Эта игра называется «Нарты». Поиграем?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Игра «Нарты», нарты заменяются брусьями из строительного материала)
- Эта игра для мальчиков. Так они соревновались в выносливости и ловкости.  Есть игры в которые можно играть не только мальки или девочки, но парами. Есть такая игра называется «Догони невесту» - это украинская национальная игра. В нее играли молодые девушки и парни в летние праздники.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Игра «Догони невесту», разъяснение правил)
- Сейчас немного отдохнем. Чингиз нам прочитает стих на бурятском языке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Читает стих)
- Этот стих про маму, она бурятском языке. (Рассказ об Бурятии и традициях)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Игра «Лошадки», разъяснение правил)&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Сегодня мы с вами поиграли в игры разных народов нашей большой Родины. Все мы разные, но мы все живем в нашей стране, мы одна семья! Мы все живем дружно и единой семьей так должно быть всегда и только тогда мы будем непобедимы!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Сценарий праздника для детей 2 младшей группы «Винни Пух и все-все-все»</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/2018/10/26/meropriatia-rasvlechenia-ko-dnu-rosjdenia-a-milna.html"/>
    <id>http://blog.url.com/2018/10/26/meropriatia-rasvlechenia-ko-dnu-rosjdenia-a-milna.html</id>
    <published>2018-10-26T22:12:00+11:00</published>
    <updated>2018-10-26T23:09:15+11:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Сценарий праздника для детей 2 младшей группы
«Винни Пух и все-все-все»,
посвященный 135- летию со дня рождения Алана Милна. 
Цель:
Предварительная работа: чтение произведений А. Милна,
краткое знакомство с биографией писателя,
знакомство со стихами и их разучивание.
(звучит песня Винни-Пуха  из мультфильма)
Ведущая:
Ребята, вы слышите песенку? Кто ее поет? Интересно кто это?
(входит Винни-Пух)
Винни – Пух:
Здравствуйте детишки! Вы узнали меня?

Дети:
Да!!! Ты Винни – Пух! Здравствуй!

Винни – Пух:
Я пришел к вам в гости, что бы справить с
вами мой День Рождения. Хотите со мной справить
мой замечательный День рождения!

Дети:
Да хотим.

Винни – Пух:
Я так рад этому и я думаю это будем самый веселый праздник!
На Дне Рождения бывают разные угощения, вкусности там разные,
а может, и мы достанем мое любимое лакомство мед.
А где его достать? (Осматривается, видит дерево и подходит к нему)
Это «жжж» – неспроста. Дерево само жужжать не будет.
А зачем тебе жужжать, если ты не пчела? По-моему, так.
А зачем на свете пчелы? Чтобы делать мед. По-моему,
так. А зачем на свете мед? Чтобы я его ел! По-моему, так!
Вон на том дереве есть мед, но его не просто достать
пчелы его просто так не дают.
А вы знаете, что пчелки любят танцевать?

Дети:
Нет.

Винни – Пух:
Оо это очень веселые пчелки и очень любят танцевать.
А давайте вы наденете рожки как у них и будете танцевать,
пчелки подумают, что вы тоже пчелки и станут танцевать с вами.
А я пока возьму у них мед для нашего праздника. Договорились?

Дети:
Да!
(звучит музыка Римского-Корсакова «Полет шмеля»,
дети танцуют «Танец пчелок»)


Ведущая:
Винни – Пух ты успел достать свой любимый мед?
Мишка очень любит мед.
Почему? Кто поймет.
В самом деле – почему
Мед так нравится ему?

Винни – Пух:
Да я достал мой любимый мед. Теперь угощение есть!
Теперь надо пригласить моих друзей.
Давайте споем песенку друзей. (Исполняют песню друзей)
Приходят Тигра и Ослик
Тигра:
Здравствуйте, здравствуйте!!! Что сегодня у вас тут, а?

Винни – Пух:
Сегодня день рождения Алана Милна, человека который придумал нас всех!

Ослик:
Какой хороший праздник! Давайте проведем его
весело и интересно! А что вы знаете об Алане Милне.
(Ответы детей)
Тигра:
А кто из вас знает стихи? Кто расскажет?
(Дети читают стихи)
(Входит Пятачок)
Пятачок:
Здравствуйте дети! Привет вини, Тигра, Иа.
Я опоздал потому, что нашел очень интересную вещ и
не могу понять что с ней делать. (Показывает хвост Иа)

Ослик Иа:
Это же мой хвостик. Где ты его нашел?

Пятачок:
Шел шел и нашел. Что теперь с ним сделать?

Ослик Иа:
Надо его мне обратно прикрепить! Как же я без хвоста.
(Игра «Прикрепи хвост Иа»)

Винни-Пух:
Ну все кажется порядок мы прикрепили хвостик Иа.
День рождение это всегда подарки. А вы приготовили подарки?

Ослик Иа:
Я знаю какой лучший подарок – это книга!!!

Пятачок:
Ребята мы тоже можем сделать книжку!
Нарисуйте любимые моменты из сказок Алана Милна.
Мы соберем все рисунки и у нас получится книжка! Хорошо?

Дети:
Да!!!
(Рисуют любимые моменты из сказок)

Винни – Пух:
Очень красивые рисунки мы сделаем из них книжку!
А сейчас нам пора идти домой. Но я вас оставлю свой мед!
Пока детки, встретимся на страницах сказок Алана Милна!!!

Дети:
Спасибо! До свидания!!!
(Герои уходят)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Сценарий новогоднего праздника для детей средней группы "Волшебная книга Деда Мороза"</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/2018/10/26/meropriatia-novii-god-srednyaia-gruppa.html"/>
    <id>http://blog.url.com/2018/10/26/meropriatia-novii-god-srednyaia-gruppa.html</id>
    <published>2018-10-26T22:12:00+11:00</published>
    <updated>2018-10-26T23:16:36+11:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Сценарий новогоднего праздника для детей средней группы
"Волшебная книга Деда Мороза "
Действующие лица
Вед-я
Снегурочка
Дед Мороз
Снеговик
Баба Яга
Мешок

Примерный план проведения
1.Дети входят в зал и становятся в хоровод
2. Читают стихи
3. Песня общая
4. Читают стихи (девочки)
5. Танец мальчиков
6. Игра «Снежки»
7. Приход Деда Мороза
8. Хоровод Елочка
9.Игра «Догони Деда Мороза» (дети садятся)
10. Стихи про елочку.
11. Игра «Наряди маму как елку»
12. Стихи детей
13. Снегурочка
14. Песня Чингиз и Никита
15. Игра  «Кто быстрее обкатит ком вокруг елки»
16. Песня Алиана и Эрчим
17.Танец принцесс
18. Появляется Баба-яга
19. Игра «Бег в валенках вокруг елки»
20. Хоровод «В лесу родилась елочка» С родителями
21. появляется мешок
22. Дед Мороз и Снегурочка раздают подарки

Ход праздника

Под музыку в зал  входит  ведущая.

Вед. Вот пришла сегодня елка
К нам на праздник в детский сад
Огоньков, игрушек сколько
Как красив ее наряд!
С новым годом поздравляю
Пусть придет веселье к нам
Счастья, радости желаю
Всем ребятам и гостям
Дети входят в зал и становятся в хоровод
Читают стихи
Никита Олесов
Снова пахнет свежей смолкой,
Мы у елки собрались,
Нарядилась наша елка,
Огоньки на ней зажглись.
Игры, шутки, песни, пляски!
Там и тут мелькают маски…
Ты – медведь. А я – лиса.
Вот такие чудеса!
Вместе встанем в хоровод.
Здравствуй, здравствуй, Новый год!
Чингиз Калашников
Он к бровям моим прирос,
Он залез мне в валенки.
Говорят, он – Дед Мороз,
Он испортил кран с водой
В нашем умывальнике.
Говорят, он с бородой,
А шалит, как маленький.
Он рисует на стекле
Пальмы, звезды, ялики.
Говорят, ему сто лет,
А шалит, как маленький!
Лаптев Захар и ВинокуроваАлиана
Становитесь в круг пошире,
Хоровод начнем сейчас,
В целом мире, в целом мире
Нет ребят счастливей нас!

Хорошо у елочки
В хороводе танцевать!
Хорошо у елочки
Песни распевать!

Нашу елку до макушки
Наряжали все подряд.
Вот – хлопушки, вот – игрушки,
Вот флажки на ней горят.

За окном снежинок стаи
Тоже водят хоровод.
Попрощавшись с годом старым,
Мы встречаем Новый год!
Айтал и Ангелина
Горит огнями елочка,
Под нею тени синие,
Колючие иголочки
Как будто в белом инее.

Она в тепле оттаяла,
Расправила иголочки,
И с песнями веселыми
Пришли мы к нашей елочке.

Игрушки разноцветные
Для нас на ней развесили,
И мы глядим на елочку,
И нам сегодня весело.

Огни на елке яркие
Повсюду зажигаются,
Во всех домах, по всей стране
Ребята улыбаются.

Песня
(садятся на места)
Вед. Ребята, вы слышите, кажется, кто-то сюда идет, или наверное летит.
Давайте посмотрим.
Слышится звук снега и появляется Снеговик.
С: Просто красота. Здравствуйте ребята я Снеговик.
Пришел посмотреть все ли в порядке все ли готово к
приходу Деда Мороза? Вы готовы?!
Вед. Конечно мы готовы, столько песен, танцев и стихов мы выучили.
Снег:Чем докажите?
Вед.  Можем тебе стихи прочитать и танец станцевать.
Вика Х
Нарядили елку детки.
Дружно водят хоровод.
Всем игрушки и конфетки
Дарит праздник Новый год.
Рита А
Новый год стучится в двери,
Бьют куранты – бом-бом-бом!
И когда мы в сказку верим,
Сказка к нам приходит в дом.
Айсаана В
Что упрятано в носок?
В рукавичке что, дружок?
Это добрый Дед Мороз
Нам подарочки привез!
Эвелина П
К нам добрый Дед Мороз идет.
Волшебник все дороги знает.
Подарки к елочке кладет
И незаметно исчезает.
Кружится вьюга за окном.
А книжка, куколка и зайка
Всю ночь мечтают об одном:
Понравится своей хозяйке.
Саина В
Темной ночью Дед Мороз
Пролетел по свету.
Мне под елку он принес
Вкусные конфеты.
Столько сладенького здесь…
Очень даже много.
Но самой-то скучно есть –
Позову подмогу!
Таисия
Скоро, скоро Новый год!
Он торопится, идет!
Постучится в двери к нам:
- Дети, здравствуйте, я к вам!
Праздник мы встречаем,
Елку наряжаем,
Вешаем игрушки,
Шарики, хлопушки…
Скоро Дед Мороз придет,
Нам подарки принесет –
Яблоки, конфеты…
- Дед Мороз, ну где ты?!

Вед: Вот такие мы стихи выучили, а мальчики тебе станцуют!
Танец мальчиков
Снег: Вижу вы стихи и песни выучили, а хорошее настроение с вами?
Поиграем в веселую игру «Снежки»
Игра «Снежки»
Снег: Верю, верю! Все готово пора Дедушку Мороза звать!
Вед-я:  Давайте звать Деда Мороза.
(Зовут)

Д.М.
Иду!  (заходит Дед Мороз)
С новым годом, с новым годом,
Поздравляю всех детей,
Поздравляю всех гостей,
Был у вас я год назад,
Снова видеть всех я рад.
Подросли, больше стали,
А меня-то вы узнали?
Дети: Дед Мороз
Д.М.
Крепче за руки возьмемся
Дружно встанем в хоровод,
И веселой звонкой песней
Вместе встретим Новый год
Хоровод
Вед  Дед Мороз, а мы тебя не выпустим!
Дед Мороз   Как это не выпустите? Да я сам сейчас выйду!
(Пытается выйти, но дети крепко держат руки)
Вед   И не пытайся! Поиграй с ребятами в веселую игру, тогда выпустим.
Игра «Догони Деда Мороза»
Д.М. Ну, вот устал я!
Вед-я Хитрый какой! Но мы тебя все равно бы не выпустили.
(дети садятся)
Вед:Дедушка Мороз детки тебе хотят прочитать стихи про елочку. Послушаешь?
Регина
Ни листочка, ни травинки!
Тихим стал наш сад.
И березки, и осинки
Скучные стоят.
Только елочка одна
Весела и зелена.
Видно, ей мороз не страшен,
Видно, смелая она.

Денис, Марк, Роксана.
Блестят на елке бусы,
Хлопушки и звезда.
Мы любим нашу елку –
Да, да, да.
Снегурка в белой шубке
Приходит к нам всегда.
Мы с ней поем и пляшем –
Да, да, да.
И Дед Мороз веселый,
Седая борода,
Приносит нам подарки –
Да, да, да!
Д.М. А почему елочка у вас не горит? Непорядок. Сейчас я зажгу ее. Да вот незадача, посох то я в лесу потерял.
Вед Не расстраивайся, дедушка. Сейчас мы что-нибудь придумаем.
Посмотри сколько у нас сегодня родителей пришло.
Сейчас мы попросим выйти наших мам и их детей.
И будем наряжать нашу маму (она и будет елкой).
Игра «Наряди маму как елку»
(Вызывются 3 мамы и 3 ребенка. По сигналу ведущего дети одевают
  на мам мишуру и игрушки на пальцы)
Вед.  Видишь, Д.М, какие мы находчивые
Д.М. Да, нигде не пропадете.
Вед: тут еще детишки стишки тебе расскажут
Денис Т
Новогодние огни
В каждом доме светят.
Светят радостно они
И большим, и детям.
Чем на улице темней,
Тем все больше огней.
И куда ни загляни,
В окнах – елки и огни!
Дамир
Что за чудо этот бал –
Новогодний карнавал!
От души я веселился,
До упаду танцевал!
Хоровод водил с мышонком,
Львенком, зайкой и котенком.
Ну а сам я нарядился
Белоснежным медвежонком!


Эрчим
Улицей гуляет
Дедушка Мороз,
Иней рассыпает
По ветвям берез;
Ходит, бородою
Белою трясет,
Топает ногою,
Только треск идет.
Иль на окна дышит
Закоптелых хат
Да узоры пишет,
Глядя на ребят…
Д.М.Что-то внучки своей я не вижу. Не случилось ли чего?
Вед. Ребята, давайте позовем Снегурочку.
Дети зовут Снегурочку.
Входит Снегурочка
Снег-ка:
 Здравствуйте, девчонки,
Здравствуйте, мальчишки
Здравствуй, Дедушка родной,
Разминулись мы с тобой.
Д.М.
 Здравствуй, внученька.
Давно тебя ждем на нашем празднике.
А что это у тебя, внученька? (показывает на книгу)
Снег-ка
На праздник к деткам я пришла,
Им чудо книгу принесла,
Эта книга не простая,
Вся волшебная такая,
Новая чудесная
Книга интересная.
Покажу ее хотите?
Я обложку открываю,
И картинка оживает.
Вот страницу открываю
там задание такое,
надо песенку пропеть
______________и_____________
сможете?
Песня Чингиз и Никита
Дед М: хвалит детей
Снег. Дед придумал бы игру, позабавил детвору
Д.М.Есть у меня одна игра, называется она «Волшебный ком»
Нужно обкатить ком вокруг елки, да посоревноваться в ловкости, кто быстрее.
Игра  «Кто быстрее обкатит ком вокруг елки»
Снег. А вот следующая страница:
Мы с песнями всегда,
И мы не заставляем
Скучать вас никогда.
Песня Алиана и Эрчим
Снег.
А вот и последняя страница
Жили были принцессы
Танцевать все они умели
И сегодня в праздник к нам
Станцевать они решили
Вед. Д.М, смотри, сколько здесь принцесс и красавиц они то и
спляшут для тебя.
Танец принцесс
(появляется Баба-яга)

Д.М. Это из какой сказки?
БАБА ЯГА: Вот и я, Дед Мороз, к вам пожаловал!
Снегурочка: Разве это ты  дед Мороз?
БАБА ЯГА: Самый настоящий!
Снегурочка:А почему у тебя метла?
БАБА ЯГА:А чтобы путь расчищать да к вам скорее добираться.
Снегурочка:А почему у тебя бороды нет?
БАБА ЯГА:А я её в кармане прячу, чтобы в дороге не промокла.
Снегурочка: А почему у тебя такие длинные когти?
БАБА ЯГА:А это чтобы с вами драться...Не, не...Обниматься!
Д.М : Нет, ты не Дед Мороз! Это я Дед Мороз. Я хорошо знаю Деда Мороза.
Он никогда не носит бороду в кармане. А ещё он всегда здоровается,
когда приходит. Ты не Дед Мороз, а Баба Яга.
Ты даже с детьми не поздоровалась!
БАБА ЯГА: Подумаешь, не поздоровалась! Здрасьте! Я ведь к вам не со злобой,
 а с добром пришла. Вот вас часто пугают мною, говорят, что Баб Яга злая,
  нехорошая. А я ведь добрая, никого не обижаю!
  Не верите? Ну хотите, я вам докажу? Хотите,
  праздник проведу как Дед Мороз. Ну разрешите!
Снегурочка:А может, поверим? Что же ты будешь делать?
БАБА ЯГА:Дальше будем мы играть. Есть у меня валеночки, да не простые.
Это - валенки-скороходы. Вот сейчас мы буде в этих валенках бегать вокруг
ёлочки. Кто здесь самый шустрый?
Бег в валенках вокруг елки
БАБА ЯГА:Ай-да шустры!
Д. М. Так, так, а где же наши огоньки, елка то у нас не горит.
Снег. Дедушка, елка-то у нас до сих пор не горит
Д.М Ребятишки, давайте скажем 1,2,3. елочка гори.
(Елка не горит) повторяют 2 раза
Снег. А может песню твою любимую «В лесу родилась елочка» исполнить
Вед-я А родители помогут?
Д.М Становитесь и дети и родители в хоровод
Хоровод «В лесу родилась елочка» С родителями
Д.М Посмотрите, а елочка-то горит! (Хлопают в ладоши)
Снегурочка: Дедушка Мороз! Ты с детьми играл, плясал, стихи слушал.
Наверно, пора теперь и подарки раздавать ребятам!
Дед Мороз: Да, подарки!
Я их нёс, припоминаю...
Где упал мешок - не знаю.
Вьюга выла, снег кружил.
Где подарки уронил?
Лес большой, пойду искать,
Вам придётся подождать.
(собирается уходить, слышен голос из мешка за дверью)
Мешок: Дед Мороз!
(выходит мешок)
Дед Мороз: Ах ты, батюшки! Мешок!
Сам сюда идёт.
Мешок: Я мешок не простой.
Я волшебный, вот какой!
Дед Мороз: Ну, мешок, поскачи, покружись,
Всем ребятам покажись!
(мешок прыгает, пляшет)
Дед Мороз: А теперь ты нам скажи...
(мешок, не дослушав деда Мороза, бежит вокруг ёлки)
Дед Мороз: Стой, стой, погоди!
(мешок убегает за дверь, дед Мороз за ним, выносит из-за двери
обычный мешок с подарками)
Дед Мороз: Вот теперь тебя развяжем
И посмотрим, что внутри.
Ой, да здесь лежат подарки!
Как их много! Погляди!
(Дед Мороз и Снегурочка раздают подарки)
Снегурочка: Будьте счастливы, ребята,
Дорогие дошколята!
К вам на праздник через год
Дед Мороз опять придёт.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

</content>
  </entry>
</feed>
